\paragraph{Definitionsbereich.}

Synonym zur Definitionsmenge. Eine Funktion $f: \textbf{D} \mapsto \textbf{W}$ ordnet jedem Element der Definitionsmenge $\textbf{D}$ \textit{genau ein}
Element der Bildmenge $\textbf{W}$ zu. Die Definitionsmenge oder Definitionsbereich wird auch als $D_f$ oder $\mathbb{D}$ bezeichnet.
Sie ist eine Teilmenge der Grundmenge.
Die Menge aller Funktionswerte wird als Bildmenge oder Wertemenge $\textbf{W}$ bezeichnet. Sie ist eine Teilmenge der Zielmenge (auch Wertevorrat genannt).

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}[node distance=7mm]
        \tikzset{Label/.style={fill=none, rectangle}}
        \tikzset{A/.style={fill=black,draw,  circle, minimum width=0.55mm}}
        \tikzset{B/.style={fill=black,draw, circle, minimum width=0.5mm}}
        \tikzset{arrow/.style={ arrows={-Latex[length=4mm, width=1.5mm]}}}
        \tikzset{arrowFunction/.style={ arrows={Bar-Latex[length=3mm, width=1.5mm]}}}

        \node[Label] (labelX)[blue!40] {\textbf{D}};
        \node[Label] (labelY)[black!40,right=18mm of labelX] {\textbf{W}};
        \draw[arrowFunction] (labelX) -- (labelY);

        \node[A](a1)[below=8mm of labelX]{};
        \node[A](a2)[below of=a1]{};
        \node[A](a3)[below of=a2]{};
        \node[A](a4)[below of=a3]{};
        \node[A](a5)[below of=a4]{};

       
        \node[B](b2)[below=15mm of labelY]{};
        \node[B](b3)[below of=b2]{};
        \node[B](b4)[below of=b3]{};

        \draw[arrow] (a1) -- (b2);
        \draw[arrow] (a2) -- (b3);
        \draw[arrow] (a3) -- (b3);
        \draw[arrow] (a4) -- (b4);
        \draw[arrow] (a5) -- (b4);



        \begin{pgfonlayer}{l1}
            \node[fill=blue!40, ellipse, minimum height=35mm, minimum width=15mm, below of=a2](x){};
            \node[fill=black!40, ellipse, minimum height=30mm, minimum width=15mm, below of=b2](y){};
        \end{pgfonlayer}

        \begin{pgfonlayer}{bg}
            \node[fill=blue!10, ellipse, minimum height=45mm, minimum width=35mm, left=-18mm of x](xr){};
            \node[fill=black!10, ellipse, minimum height=45mm, minimum width=35mm, right=-18mm of y](yr){};
        \end{pgfonlayer}

        \node[Label] (x_r)[left of=xr] {\Huge$\mathbb{R}$};
        \node[Label] (y_r)[right of=yr] {\Huge$\mathbb{R}$};

    \end{tikzpicture}
\end{center}

\subparagraph{Beispiel.} Der Term $\frac{1}{x-1}$ mit der Grundmenge $\mathbb{R}$ und der Zielmenge $\mathbb{R}$ besitzt den
Definitionsbereich $D_f = \{x \in \mathbb{R} \;|\; x \neq 1\}$ weil der Bruch für $x=1$ nicht definiert ist.

\subparagraph{Wichtig.} Es gilt zu beachten, dass zwei Funktionen verschieden sind, 
wenn sie sich lediglich in ihrer Definitionsmenge unterscheiden. Somit gilt beispielsweise $f(x)=(\sqrt{x})^2 \neq g(x)=x$.

\paragraph{Häufungspunkt.} Ein Häufungspunkt einer Menge ist ein Punkt, der unendlich viele Punkte der Menge in seiner Nähe hat. 